# Continuité et dérivabilité

## Introduction et rappels
>
```{definition, name="Application"}
Soient $E$ et $F$, deux ensembles et $f$ est une application de $E$ dans $F$ si et seulement si pour tout $x\in E$, on associe un **unique** élément $y\in F$. $y=f(x)$ est appelé image de $x$ par $f$ et $x$ est appelé antécédent de $y$ par $f$.
```
>
Remarque : C'est la définition d'une application et non pas d'une fonction.
>
```{definition, name="Application injective"}
Soient $E$ et $F$, deux ensembles et $f$ est une application de $E$ dans $F$. $f$ est **injective** si et seulement si tout élément $y$ de $F$ admet **au plus** un antécédent dans $E$
```
>
```{definition, name="Application surjective"}
Soient $E$ et $F$, deux ensembles et $f$ est une application de $E$ dans $F$. $f$ est **surjective** si et seulement si tout élément $y$ de $F$ admet **au moins** un antécédent dans $E$ 
```
>
```{definition, name="Application bijective"}
Soient $E$ et $F$, deux ensembles et $f$ est une application de $E$ dans $F$. $f$ est **bijective** si et seulement si $f$ est injective **et** surjective. Autrement dit, $f$ est **bijective** si et seulement si tout élément $y$ de $F$ admet **un et un seul** antécédent $x$ dans $E$:
$$
\forall y \in F, \exists ! x\in E,\, y=f(x)  
$$
```
>
```{definition, name="Application bijection réciproque"}
Soient $E$ et $F$, deux ensembles et $f$ est une application bijective de $E$ dans $F$. On définit l'application, notée $f^{-1}$, qui à chaque $y$ de $F$ associe l'unique élément $x$ de $E$, tel que $y=f(x)$. On note $x=f^{-1}(y)$. Cette application est appelée bijection réciproque de $f$. 
```
>
Pour toute la suite, nous nous intéressons aux fonctions réelles, c'est à dire où les ensembles de départ et d'arrivée sont des sous-ensemble de $\mathbb R$.
>
```{definition, name="Continuité"}
Soit $f$ une fonction définie sur un intervalle $I=]a,b[$, ($a<b$), ouvert de $\mathbb R$, à valeurs réelles. Soit $x_0\in I$, on dit que $f$ est continue en $x_0$ si et seulement si 
$$
\lim_{x\rightarrow x_0^-}f(x)=\lim_{x\rightarrow x_0^+}f(x)=f(x_0).
$$
```













